---
slug: prilozhenie-2-4
title: Приложение 2.4
group: lisa
parent: globalnyj-kreativnyj-gorod
background: "#e0e0e0"
---

<Hero>

<RunningHeader>ЧИТАТЬ ДАЛЕЕ 2.4</RunningHeader>

## Город науки, инноваций и экспериментов

</Hero>

<Content>

Oдним из важных условий конкурентоспособности, основанной на знаниях и навыках, являются исследования и инновации. Таллинн рассматривает эту тему прежде всего в контексте предпринимательства, основываясь на программе развития исследований и разработок, инноваций и бизнеса в Эстонии. Поскольку инновации и экспериментальные решения важны во всех городских сферах, то в этом разделе также упоминается ответственность города в организации пилотирования, изучения и внедрения новых процессов, моделей и решений. Это означает, что, хотя исследования, разработки и инновации в первую очередь важны для повышения конкурентоспособности Эстонии, новые решения помогут городу Таллинну предоставлять более качественные услуги и находить решения социальных, экологических и экономических проблем, с которыми мы сталкиваемся.

Одним из основных партнеров по анализу, разработке и тестированию новых решений для города являются научные учреждения. Например, Таллинн участвует в профессуре умного города, созданного в сотрудничестве между Таллинским техническим университетом TalTech и университета предпринимательства Mainor; в работе центра передового опыта умного города, созданного в сотрудничестве с Таллиннским техническим университетом, Министерством экономики и коммуникаций, университетом Аалто и городом Хельсинки; а также в совместном с Таллиннским техническим университетом проекте TalTech City. Все эти инициативы возникли из-за того, что мы сталкиваемся с серьезными социальными проблемами, которые требуют участия многих заинтересованных сторон и последовательного сотрудничества для поиска новых решений.

Последнее предложение раздела связывает инновации и городское пространство. Андрес Севчук пишет о слабых связях, которые укрепляют сплоченность и инновации общества, для их возникновения городские улицы должны быть удобными для пешеходов, иметь доступ ко многим услугам и соединениям общественного транспорта: „В известной статье, опубликованной в 1977 году, социолог Марк Грановеттер показал, насколько важны "слабые" связи в городских обществах. Под прочными связями он имел в виду связи, которые у нас есть через наши семьи, коллег или другие группы, с которыми мы контактируем ежедневно или еженедельно. С другой стороны, слабые связи описывают людей, с которыми мы встречаемся или разговариваем всего несколько раз в год – на конференции, на мероприятии или просто случайно на улице. Грановеттер показал, что слабые социальные связи важнее сильных с точки зрения социальной мобильности и распространения информации в обществе. Например, он продемонстрировал, что люди могут найти работу через кого-то, с кем они встречаются только один или несколько раз в год, а не через того, кого они видят каждый день". Таким образом, удобное для встреч городское пространство играет важную роль в увеличении инноваций и экономического процветания. Чтобы решить эту задачу, «Таллинн 2035» предлагает идею городского пространства, наполненного событиями и встречами (см. стратегическую цель «Удобное городское пространство»).

</Content>
